\section{Clase GameManager}


{\small
\begin{tabular}{r|l}
Nombre del \textit{tester} & Jorge Colao Adán \\
& Daniel León Romero\\
Fecha de asignación & 18 de febrero de 2011 \\
Fecha de finalización & 21 de febrero de 2011 \\
Código bajo prueba & \texttt{GameManager}
\end{tabular}
}

\subsection{Pruebas de desarrollo}

En este apartado se hablará sobre las pruebas realizadas con la herramienta \textit{JUnit} sobre esta clase.

La estrategia a seguir para las pruebas de estos apartados será \textit{Each Choice}. La elección de los valores de los parámetos, se realizarán con valores límite para los atributos númericos y valores propensos a error para el resto.

\subsubsection{GameManager::updateGameList}

En este primer método como no tiene ningún parámetro lo que tenemos que comprobar es que al hacer el test con \textit{JUnit} no salte ninguna excepción. Además, comprobamos que inicialmente el número de partidas a las que se está unido y las partidas disponibles para unirse es igual a cero, y que después de la ejecución de este caso de uso es distinto de cero.

Debido a que con la herramienta \textit{JUnit} no podemos alcanzar una covertura alta, lo que haremos será hacer pruebas exploratorias.

\subsubsection{GameManager::createGame}

Este método tiene seis parámetros de entrada, por lo que tenemos que utilizar alguna estrategia de generación de casos de prueba. Hemos utilizado \textit{Each Choice} con la herramienta de la página \url{http://161.67.140.42/CombTestWeb/}. Pero comprobando las combinaciones que hemos obtenido nos hemos dado cuenta de que eran poco exahustivas (Test 1 a 4). Debido a este motivo, hemos añadido otros casos de prueba interesantes (Test 5 a 14), como son; probar para que falle cada parámetro independientemente.

Para elegir tanto los valores de prueba como los casos de pruebas de los casos interesantes se ha analizado el comportamiento de este método (mediante caja blanca). Después de analizar el método nos hemos dado cuenta de que solamente puede haber un tipo de error, que es "throw InvalidArgumentException". Esta comprobación es local, por ello si se lanza la excepcion InvalidArgumentException no se creará la partida en el servidor.

\begin{itemize}
\item \textbf{\texttt{name}}
\subitem \textit{null}
\subitem Cadena vacía
\subitem Cadena válida: \texttt{"partida"}

\item \textbf{\texttt{description}}
\subitem \textit{null}
\subitem Cadena vacía
\subitem Cadena válida: \texttt{"partida guerra mundo"}

\item \textbf{\texttt{gameSession}}
\subitem \textit{null}
\subitem Fecha errónea: \texttt{"01/Marzo/2009 a las 14:00"}
\subitem Fecha correctas: \texttt{"Hora actual"} y \texttt{"01/Marzo/2012 a las 14:00"}

\item \textbf{\texttt{turnTime}}
\subitem Número incorrecto: \texttt{"\--1"}
\subitem Número correcto. \texttt{"0"} y \texttt{"112"}

\item \textbf{\texttt{defTime}}
\subitem Número incorrecto: \texttt{"\--1"}
\subitem Número correcto. \texttt{"0"} y \texttt{"20"}

\item \textbf{\texttt{negTime}}
\subitem Número incorrecto: \texttt{"\--1"}
\subitem Número correcto. \texttt{"0"} y \texttt{"33"}
\end{itemize}

La única comprobación especial que podemos hacer es mirar si salta alguna excepción, si no salta ninguna excepción el método estará correcto, lo que creará una partida en el servidor.

Esta es la tabla de casos de prueba y resultados esperados.

{\footnotesize
\begin{longtable}[c]{lccc}
 & \textbf{Valores de Prueba} & \textbf{Objetivo del test} & \textbf{Resultado esperado} \\
\hline \hline
\endhead

Test1 & (vacío, vacío, null,  & name, gameSession & InvalidArgument\\
 & 112, 20, 33) & & \\
Test2 & (vacío, vacío, Fecha\_Actual, & name, defTime & InvalidArgument\\
 & 0, --1, 0) & & \\
Test3 & (null, "partida guerra mundo", & name, gameSession, & InvalidArgument\\
 &   Fecha\_Anterior, --1, --1, --1) & turnTime, defTime, negTime & \\
Test4 & ("partida", null,  & description   & InvalidArgument\\
 &  Fecha\_Posterior, 0, 0, 0) & & \\

Test5 & (vacío, vacío,  & name & InvalidArgument\\
 &  Fecha\_Posterior, 0, 0, 0) & & \\
Test6 & (null, "partida guerra mundo",  & name & InvalidArgument\\
 &   Fecha\_Posterior, 0, 0, 0) & & \\
Test7 & ("partida", null,  & description  & InvalidArgument\\
 &  Fecha\_Actual, 0, 0, 33) & & \\
Test8 & ("partida", "partida guerra mundo",  & gameSession & InvalidArgument\\
 &   Fecha\_Anterior, 0, 0, 33) & & \\
Test9 & ("partida", "partida guerra mundo",  & gameSession & InvalidArgument\\
 &   null, 0, 0, 33) & & \\
Test10 & ("partida", "partida guerra mundo",  & turnTime & InvalidArgument\\
 &   Fecha\_Actual, --1, 20, 33) & & \\
Test11 & ("partida", "partida guerra mundo",  & defTime & InvalidArgument\\
 &  Fecha\_Actual, 112, --1, 33) & & \\
Test12 & ("partida", "partida guerra mundo",  & negTime & InvalidArgument\\
 &  Fecha\_Actual, 112, 20, --1) & & \\
Test13 & ("partida", "partida guerra mundo",   & crear partida & Funcinamiento Correcto \\
 &  Fecha\_Actual, 112, 20, 33) & & \\
Test14 & ("partida", vacío,   & crear partida & Funcinamiento Correcto \\
 &  Fecha\_Posterior, 112, 20, 33) & & \\

\hline
\end{longtable}
}

\subsubsection{GameManager::joinGame}

Para este caso de uso tan sólo tenemos un parámetro que es el número del juego al que queremos unirnos. Por este motivo tenemos que comprobar los valores límite de la lista de partidas a unirse. Para representar los valores límite, hemos usado de límite inferior los números ''--1'' y "0", ya que la comparación es que sea menor de "0". Y para el límite superior usaremos el tope de partidas disponibles en el servidor y el tope más uno. En nuestro servidor tenemos dos partidas a las que nos podemos unir, por lo tanto, el tope sería "1" y el tope más uno sería "2". 

\begin{itemize}
\item \textbf{\texttt{gameSelected}}
\subitem Límite inferior: \texttt{"\--1"} y \texttt{"0"}
\subitem Límite superior: \texttt{"tope = 1"} y \texttt{"tope + 1 = 2"}
\end{itemize}

También tenemos que comprobar que antes de unirnos a la partida tiene que haber al menos una partida a la que podamos unirnos. Y después de unirnos comprobar que el número de filas en la lista de partidas actuales es mayor que antes y la lista de partidas para unirme es menor.

Esta es la tabla de casos de prueba y resultados esperados.

{\footnotesize
\begin{longtable}[c]{lccc}
 & \textbf{Valores de Prueba} & \textbf{Objetivo del test} & \textbf{Resultado esperado} \\
\hline \hline
\endhead

Test1 & (-1) & límite inferior & InvalidArgument\\
Test2 & (0) & primera partida & Funcionamiento correcto\\
Test3 & (0) & segunda partida & Funcionamiento correcto\\
Test4 & (2) & límite superior & InvalidArgument\\

\hline
\end{longtable}
}

\subsubsection{GameManager::connectGame}

En este método tenemos dos parámetros, uno es el número de la partida seleccionada para jugar y el otro un evento, que para poder realizar la pruebas lo vamos a considerar "null". De esta forma, nos centramos en el primer parámetro que es el interesante. Como sólo tenemos un parámetro al igual que antes tenemos que sacar los valores límite. En esta ocasión en el servidor tenemos una única partida actual, por lo que el tope es "0" y el tope más uno es "1".

\begin{itemize}
\item \textbf{\texttt{gameSelected}}
\subitem Límite inferior: \texttt{"\--1"} y \texttt{"0"}
\subitem Límite superior: \texttt{"tope = 0"} y \texttt{"tope + 1 = 1"}
\end{itemize}

Además, antes de conectar tenemos que comprobar que almenos tengamos una partida a la cual podamos conectarnos para jugar y que el objeto GameEngine esté a null y que después de ejecutar el conectar no sea null.

Esta es la tabla de casos de prueba y resultados esperados.

{\footnotesize
\begin{longtable}[c]{lccc}
 & \textbf{Valores de Prueba} & \textbf{Objetivo del test} & \textbf{Resultado esperado} \\
\hline \hline
\endhead

Test1 & (-1) & límite inferior & InvalidArgument\\
Test2 & (0) & seleccionar partida & Funcionamiento correcto\\
Test3 & (1) & límite superior & InvalidArgument\\

\hline
\end{longtable}
}


\subsection{Pruebas exploratorias}

A continuación mostramos el guión de pruebas exploratorias para cada uno de los posibles escenarios de los métodos de la case GameManager:

\subsubsection{GameManager::updateGameList}

Guión de pruebas exploratorias para el método actualizar lista de partidas:

\begin{enumerate}
\item Pulsamos el botón ''Actualizar lista'', estando en hora para jugar una partida.
	\begin{itemize}
	\item Acciones previas: El servidor debe estar funcionando y habernos logeado con éxito.
	\item Acciones de prueba: Pulsamos el botón de ''Actualizar lista''.
	\item Resultados esperados: Tras pulsar el botón, aparecerán las dos litas de partidas, tanto las actuales (si estamos en hora) como las disponible para unirse (si no se han pasado la horas de juego y tiene territorios libres).
	\end{itemize}
\item Pulsamos el botón ''Actualizar lista'', no estando en hora para jugar una partida
	\begin{itemize}
	\item Acciones previas: El servidor debe estar funcionando y habernos logeado con éxito.
	\item Acciones de prueba: Pulsamos el botón de ''Actualizar lista''.
	\item Resultados esperados: Tras pulsar el botón, aparecen las partidas libres pero no las partidas actuales, ya que ho hay ninguna en hora.
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection{GameManager::createGame}

Guión de pruebas exploratorias para el método crear una partida:

\subsubsection{GameManager::joinGame}

Guión de pruebas exploratorias para el método unirse a una partida:

\begin{enumerate}
\item Pulsamos el botón ''Unirse a la partida'', habiendo seleccionado una partida.
	\begin{itemize}
	\item Acciones previas: El servidor debe estar funcionando, habernos logeado con éxito y haber una partida libre disponible.
	\item Acciones de prueba: Seleccionamos una partida a la que queremos unirnos y luego pulsamos el botón de ''Unirse a la partida''.
	\item Resultados esperados: Si la partida a la que nos vamos a unir está en hora, nos saldra un mensaje para si queremos jugar. En cambio si no está en hora actualizará las dos listas.
	\end{itemize}
\item Pulsamos el botón ''Unirse a la partida'', sin haber seleccionado una partida.
	\begin{itemize}
	\item Acciones previas: El servidor debe estar funcionando, habernos logeado con éxito y haber una partida libre disponible.
	\item Acciones de prueba: Pulsamos el botón de ''Unirse a la partida''.
	\item Resultados esperados: La interfaz muestra un diálogo en el que indica que falta seleccionar una partida.
	\end{itemize}
\end{enumerate}

En realidad el fallo comprobado en la parte de Pruebas de desarrollo, no se puede dar porque la interfaz no lo permite.

\subsubsection{GameManager::connectGame}

Guión de pruebas exploratorias para el método conectarse a una partida:

\begin{enumerate}
\item Pulsamos el botón ''Conectarse a partida'', habiendo seleccionado una partida.
	\begin{itemize}
	\item Acciones previas: El servidor debe estar funcionando, habernos logeado con éxito y haber una partida disponible.
	\item Acciones de prueba: Seleccionamos la partida a la que queremos conectarnos para jugar y luego pulsamos el botón de ''Conectarse a partida''.
	\item Resultados esperados: Se cambia la interfaz mostrando la ventana de juego.
	\end{itemize}
\item Pulsamos el botón ''Conectarse a partida'', sin haber seleccionado una partida.
	\begin{itemize}
	\item Acciones previas: El servidor debe estar funcionando, habernos logeado con éxito y haber una partida disponible.
	\item Acciones de prueba: Pulsamos el botón de ''Conectarse a partida''.
	\item Resultados esperados: La interfaz muestra un diálogo en el que indica que falta seleccionar una partida.
	\end{itemize}
\end{enumerate}

En realidad el fallo comprobado en la parte de Pruebas de desarrollo, no se puede dar porque la interfaz no lo permite.
