\section{Interfaces externas}

Los profesores de la asignatura harán las partes de clientes y serán los que, al
final del desarrollo, evaluen el proyecto. Es pues a ellos a quien se deben
dirigir las dudas o problemas que surgan durante el desarrollo.

Paralelamente, otro grupo de la asignatura se encargará del desarrollo de la
parte servidor de la aplicación. Los grupos de trabajo encargados de los
clientes, entre los que se incluye el nuestro, deberán ponerse de acuerdo con
ellos y establecer una interfaz de comunicaciones común para todos.

\section{Estructura interna}

El equipo de desarrollo está formado por siete alumnos. Uno de ellos se
encargará de las labores de gestión y organización en sus funciones de director
de proyecto. El resto del equipo se encargará del desarrollo de la aplicación y
trabajará bien de manera individual o en pequeños grupos que variarán de manera
periódica.

\section{Roles y responsabilidades}

Este proyecto dispone de los siguientes roles y responsabilidades:
\begin{itemize}
\item \textbf{Director de proyecto:} Está encargado de la gestión,
planificación y documentación del proyecto. Además deberá proveer al resto del
equipo con las herramientas adecuadas para el desarrollo.
\item \textbf{Especificador de caso de uso:} Realizará la especificación de
requisitos software.
\item \textbf{Analista - diseñador:} Participará en el análisis de los casos de
uso y en el diseño de la aplicación. También estará a cargo del diseño de los
planes de prueba.
\item \textbf{Programador:} Se encargará de la codificación de la aplicación y
las pruebas.
\item \textbf{\textit{Tester}:} Llevará a cabo las pruebas del sistema y
realizará los informes correspondientes.
\end{itemize}
