\section{Requisitos de interfaces externas}

\section{Requisitos funcionales}

\subsection{Registrarse}

{\footnotesize
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{r|X}

\textbf{Caso de uso} & Registrarse \\

\textbf{Precondición} & Ninguna \\

\textbf{Escenario general} & \begin{enumerate}
\item El usuario selecciona registrarse en la ventana de inicio.
\item La ventana principal muestra la ventana de registro.
\item El usuario introduce sus datos en la ventana de registro.
\item La ventana de registro verifica que los datos sean válidos y no habilita
el botón de confirmación hasta que lo sean.
\item El usuario pulsa el botón de confirmación.
\item La ventana de registro pide al gestor de usuarios que cree un nuevo
jugador con los datos indicados.
\item El gestor de usuarios pide al servidor que cree un nuevo jugador mediante
el proxy.
\item El servidor confirma al gestor de usuarios la creación del jugador.
\item La ventana de inicio informa al usuario del éxito de la operación.
\end{enumerate} \\

\textbf{Poscondición} & Un nuevo usuario existe en el sistema.

\end{tabularx}
}

\subsection{Iniciar sesión}

\subsection{Cerrar sesión}

\subsection{Crear una nueva partida}

\subsection{Unirse a una partida}

\subsection{Conectarse a una partida}
{\footnotesize
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{r|X}

\textbf{Caso de uso} & Conectarse a una partida \\

\textbf{Precondición} &  Iniciar sesión\\

\textbf{Escenario general} & \begin{enumerate}
\item El usuario selecciona una partida dentro de la lista de partidas que está 
jugando ese usuario.
\item La ventana principal pide al gestor de partidas que inicie la partida 
seleccionada.
\item El gestor de partidas pide al servidor la información de la partida 
solicitada.
\item El servidor envia la información correspondiente del usuario al gestor de 
partidas.
\item El gestor de partidas abre la nueva ventana de juego. 

\end{enumerate} \\

\textbf{Poscondición} & Mostrar la partida de juego.

\end{tabularx}
}

\subsection{Desconectarse de una partida}
{\footnotesize
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{r|X}

\textbf{Caso de uso} & Desconectarse de una partida \\

\textbf{Precondición} &  Estar conectado a una partida.\\

\textbf{Escenario general} & \begin{enumerate}
\item El usuario pulsa el botón cerrar partida en la ventana de juego.
\item La ventana de juego le indica al gestor de partidas que cierre la partida
en juego.
\item El gestor de partidas comunica al servidor el estado de la partida.
\item Se cierra la ventana de juego y se muestra la ventana principal.

\end{enumerate} \\

\textbf{Poscondición} & Se sale de la partida y aparece la ventana principal.

\end{tabularx}
}

\subsection{Ver la lista de partidas}

{\footnotesize
\begin{tabularx}{0.95\textwidth}{r|X}

\textbf{Caso de uso} & Ver la lista de partidas \\

\textbf{Precondición} & Iniciar sesión \\

\textbf{Escenario general} & \begin{enumerate}
\item La ventana principal pide al gestor de partidas, una lista con las 
partidas libres disponibles y una lista con las partidas que el usuario esta 
jungando.
\item El gestor de partidas pide al servidor ambas listas.
\item El servidor envía ambas listas de partidas al gestor de partidas.
\item La ventana principal muestra la lista de partidas disponibles y la lista 
de partidas comenzadas.

\end{enumerate} \\

\textbf{Poscondición} & La lista de partidas esta disponible para el usuario.

\end{tabularx}
}

\subsection{Recibir información de una partida}

\subsection{Recibir notificación de un nuevo jugador}

\subsection{Realizar un movimiento}

\subsection{Comprar refuerzos}

\subsection{Enviar petición de alianza}

\subsection{Recibir petición de alianza}

\subsection{Romper alianza}

\subsection{Enviar actualización de la partida}

\subsection{Recibir actualización de la partida}

\section{Requisitos no funcionales}

\subsection{Estructura lógica de los datos}

\subsubsection{Entidad Datos de registro}
\begin{tabularx}{0.9\textwidth}{llX}
\hline
\textbf{Elemento} & \textbf{Tipo} & \textbf{Descripción} \\
\hline
Nombre & Texto & Nombre del usuario \\
eMail & Texto & Dirección de correo electrónico \\
Contraseña & Texto & Contraseña en el sistema \\
Conf. Contraseña & Texto & Confirmación de contraseña \\
\hline
\end{tabularx}
